# Ответы на вопросы #

**Когда нужно использовать компонент, а когда сервис?**

Когда нам нужен модуль, управляющий данными - мы используем сервис, а для представления данных - компоненты.

**Что такое Directive?**

Если коротко, directives - это DOM-помощники, которые мы можем использовать в html-шаблоне компонентов.


**Что такое Dependency Injection?**

*Внедрение зависимости в различные компоненты в разных точках приложения; при этом не требуется знать, как эти зависимости создаются, либо в каких зависимостях они в свою очередь нуждаются.*

**Для чего нужен export и import?**

Для того, чтобы наше приложение было модульным. Чтобы мы могли разбить его на части и использовать их в разных частях приложения.

**Какими двумя способами можно добавить html-шаблон в аннотацию компонента? Как по вашему: какой лучше и почему?**

Можно тупо писать шаблон через свойство декоратора template, либо выносить шаблон в отдельный файл и подключать его свойством templateUrl. Конечно же, лучше отделять шаблон от логики, то есть использовать templateUrl, чтобы не путаться в коде и безопаснее его потом модифицировать.